中國國務院前發言人袁木逝世 終年90歲

指天安門沒一個人死亡的國務院前發言人袁木，本月13日在北京去世，終年90歲。據悉，有關方面已成立袁木同志治喪工作小組，上海澎湃新聞網已證實有關袁木去世的消息。
袁木出生於1928年1月1日，江蘇省興化市昭陽鎮人，記者出身，曾任國務院研究室主任、國務院發言人、第八屆全國政協常委。六四事件期間多次跟學生對話並代表國務院發佈消息。
袁木1989年在6月6日發佈六四事件一些不完全的暫時統計數字:「死亡情況，軍隊和地方加在一起的初步統計數字是近三百人，其中包括部隊的戰士，包括罪有應得的歹徒，也包括誤傷的群眾，當中包括23名是北京各個大學的學生。」6月17日，袁木在接受美國電視記者採訪時表示，戒嚴部隊在天安門廣場執行清場任務的過程中「沒有死一個人，沒有軋傷一個人。」
他的妻子在多年之後說這些數字是李鵬當年向袁木轉達中央政治局常委的決定，責任不在她的丈夫。

袁木好誠實

李鵬係我地最偉大既領袖

六四無死過人

好誠實

咁早落去呀

他的妻子在多年之後說這些數字是李鵬當年向袁木轉達中央政治局常委的決定，責任不在她的丈夫。

落到去同閻羅王慢慢解釋啦

2018
真係死好多名人

佢老婆夠膽講 擺明背後有人指使

竟然係死响北京 我仲以為佢過左美帝養老

葉子媚亦都好賢良淑德

鄭欣宜有厭食症

死亡數字都要得政治局常委決定
中國式死亡